超勵志小偷！ 他日記寫「堅持、努力、奮鬥…..賺10萬」

「堅持、努力、奮鬥……」，貴州一名24歲青年在日記上寫下這3句話，可惜並不是為了救中國，而是為了替自己的小偷職業打氣。

綜合中國媒體報導，本月15日，貴陽24歲周姓男子，因發現一戶人家將鑰匙掛在窗戶上，遂闖入偷竊手機、錢包等價值約2000元人民幣（約9100元台幣）的財物後逃逸。

警方調閱出入被害人住處必經的路口監視器畫面，循線追查跟蹤周男，在其住處將他逮捕，並起出一本「小偷日記」，翻開一看，日記還寫得非常勵志：「如果你頂不住，就送給自己一句話：難道我一輩子就這樣嗎？」「上班必須上，再累也要上，加油！」將行竊當成上班，網友們看了都笑說我也是醉了……。

民警表示，周男1995年出生，無固定職業，平時喜歡網路賭博、貸款，十幾歲就開始竊盜，這回已是第三次被抓，推測寫日記可能是為了替自己打氣。周男不但將自己「上班」得手的收入一一記錄，還規範自己一天能花多少錢，例如1月29日這天就註明「黃金0.21克、現金1640……」，另還在空白處寫上：「堅持、努力、奮鬥」等激勵語，目標是2020年賺夠10萬元人民幣（約45.8萬元台幣）。

網友看了日記都笑壞了，「賊都這麼勵志了，你還有什麼理由不努力？」「沒有夢想，跟鹹魚有什麼區別？」還有人勉勵周男，這種恆心應該用在正道上，一定會成功的啦！（即時新聞中心／綜合報導）